# --- .: Developed By FelipheGomez :. ---

# Forma2 - No somos nosotros, Eres TU! Developer by FelipheGomez
---
Forma2 es un sistema de gestión de contenidos (CMS) a medida con muchos aspectos positivos el cual está basado en un API con respuestas en JSON la cual es la unica manera de extraer e ingresar datos en la plataforma de Forma2. Se trata de una API basada en HTTP de nivel inferior que puedes utilizar de manera programática para consultar datos, publicar, administrar publicaciones, subir fotos y llevar a cabo tareas más propias de la aplicación; es de facil uso y extensibilidad, esto a hecho que Forma2 crezca desde su idea inical. Y lo mejor de todo es que Forma2! es una solución pensada especialmente para la empresa Emtelco CX & BPO; El proyecto contiene:
  - eCards
  - Articulos
  - Foro de preguntas
  - Calendario de Capacitaciones
  - Simuladores
  - Chat de Mensajeria
  - Indicadores (KPIs)
  - Cronometro
  - Notificaciones Fallas / Alertas
  - Quiz
  - Exportar Resultados de Quiz
  - Importar Personal de forma masiva
  - Importar KPIs de forma masiva
  - Contenido por categorias y grupos. 

## Usuarios de pruebas!
Los siguientes usuarios son de pruebas, en caso de requerir modificarlos o cambiar sus datos predeterminados se debe realizar por el importador de personal o en su defecto desde la BD.
  - ADMIN: admin.master
  - GUEST: forma2.master

## Rutas de Acceso:
  - [https://forma2.demedallo.com/forma2/][forma2_1] - recomendada
  - [https://id-0851.epmcc-pob.com/forma2/][forma2_2]
  - [https://id-0851/forma2/][forma2_3]
  - [https://10.5.118.16/forma2/][forma2_4]

¡Ahora vamos a aprender un poco mas de sus **componentes**, **arquitectura** y el **uso basico** con sus primeros pasos para su correcta **instalacion**, **implementación** y **ejecucion**.

## Plugins
Forma2 utiliza una serie de proyectos de código abierto para funcionar correctamente, te mostraremos cuales son:

* [jQuery] - Biblioteca de JavaScript rápida, pequeña y rica en funciones.
* [BootStrap] - Biblioteca de componentes front-end más popular del mundo
* [Notifity.js] - Complemento para crear notificaciones internas la pagina.
* [Bootbox.js] - Complemento para lanzar modals.
* [excel-upload] - Biblioteca para manejar archivos ods y xls.
* [jQuery.Gantt] - Calendario utilizado en estilo TimeLine.
* [tinymce] - Editor de texto.
* [pinterest_grid] Estilo grafico para articulos.
* [fontawesome] Biblioteca de iconos (V 5.0).

Y, por supuesto, Forma2 es aplicable para cualquier tipo de desarrollo ya que tambien puedes acceder a la API por medio de HTTP con metodos POST y GET.

### Instalacion
Forma2 se desarrolló y se ejecutó de manera correcta en un entorno bajo las siguientes especificaciones de manera correcta.

```sh
  Apache/2.4.28 (Win32) OpenSSL/1.0.2l PHP/7.1.10
  Versión actual de PHP: 7.1.10
  mysql Ver 15.1 Distrib 10.1.28-MariaDB, for Win32 (AMD64)
```

Si tienes inconvenientes al momento instalar puedes contactar al desarrollador desde:

```sh
- Correo corporativo: afgomema@emtelco.com.co
- Correo altero: feliphegomez@demedallo.com
```

## Antes de...
Tienes que tener en cuenta que Forma2 se divide en dos Sitios, El entorno del servidor de la API que lo mencionaremos de la misma forma como "*API* y será ejecutado en un directorio diferente al sitio web y el entorno del cliente que es el sitio web el cual nos servira de visor y de ejemplo para proximos desarrollos, lo nombraremos "Sitio".

## Estructura de las carpetas
 * api [Carpeta de la API]
    * plugins [Carpeta de los plugins]
        * bootbox
        * bootstrap
        * excel-upload
        * fontawesome
        * fonts [Carpeta para fuentes adicionales]
        * glyphicons [Carpeta para iconos Glyphicons]
        * jquery
        * jQuery.Gantt
        * malihu-custom-scrollbar-plugin
        * notify
        * particles.js [Plugin utilizado para el login (opcional)]
        * pinterest_grid
        * popper.js
        * tinymce
        * virtualsteps
    * sdk [Carpeta para versiones del SDK de la API]
    * v1.0 [Verion de la API y sus paginas]
        * _docs [Archivos para la API segun version - Imagenes,Iconos,Audios,Entre otros]
        * config [Carpeta para archivos de configuracion, definiciones y funciones]
 * config [Carpeta de ejecucion para el sitio]
    * docs [Carpeta para archiuvos del sitio]
        * site
            * errors [Carpeta para paginas de errores]
            * pages [Carpeta donde se almacenan las paginas del sitio]
                * templates [Plantillas para importacion]
                * widgets [Carpeta de complementos segundarios como notificaciones]
            * sliders [Carpeta para Slider o carrousel]
    * include [Carpeta para archivos de configuracion, definiciones y funciones]
    * init [Archivos globales como HEAD, FOOTER, SIDEBAR...]
 * css [Carpeta para las hojas de estilos]
 * images [Carpeta de imagenes]
 * js [Carpeta para funciones (lado del cliente)]

### Paginas de la API

La mayor parte de las pagina de la API requieren su ejecucion con un accesstoken, puedes conocer tu accesstoken desde la consola del navegador ingresando a Forma2 y ejecucado la funcion `` Forma2.AccessToken() `` o generando uno de forma manual desde la pagina ``login.php`` de la version mde la API.

| Pagina | ¿Que puedo hacer? |
| ------ | ------ |
| alerts | Listar todas las alertas, Listar alertas activas, Eliminar alertas, Crear alertas, Modificar alertas, Ver una alerta especifica, activar y desactivar alertas, historial de alertas. |
| calendary | Listar todo el calendario, Eliminar calenario, Crear caledario, Modificar calendario, Ver calendario especifico. |
| categories | Listar todas las categorias, Eliminar categorias, Crear categorias, Modificar categorias, Ver categoria especifica. |
| comments | Listar todos los comentarios o preguntas, Listar comentarios o preguntas pendientes por responder, Eliminar comentarios o preguntas, Crear comentarios o preguntas, Modificar comentarios o preguntas, Ver un comentario o pregunta especifica, contestar o modificar respuesta a comentarios o preguntas. |
| devices | Listar todos los dispositivos o manuales, Ver un dispositivo o manual especifico. |
| kpis | Ver indicadores o kpis. |
| login | Crear accesstoken de forma manual, Refrescar sesion activa con accesstoken. |
| masive | Exportar personal que presenta quiz, Importar personal nuevo, actualizar personal. |
| messenger | Actualizar ultima actividad, listar amigos, chats conversaciones pendientes por leer, ultimas coversaciones, ultimos chats por conversacion, agregar persona a la coversacion, enviar chat a conversacion. |
| my | Modificar mi avatar o imagen de perfil, agregar un like. |
| pictures | Visualizar imagen por id, crear imagen nueva. |
| publicaciones | Eliminar publicaciones, crear publicaciones, ver publicaciones, Modificar publicaciones, Historial de publicaciones. |
| quiz | Eliminar preguntas, Crear pregunta, Crear Quiz en borrador, Modificar Quiz, Activar y Desactivar Quiz, Quiz Actual, Ver quiz especifico. |
| search | Buscar publicaciones, dispositivos o manuales, foro y proximamente mucho mas. |
---
[forma2_1]: <https://forma2.demedallo.com/forma2/>
[forma2_2]: <https://id-0851.epmcc-pob.com/forma2/>
[forma2_3]: <https://id-0851/forma2/>
[forma2_4]: <https://10.5.118.16/forma2/>

[jQuery]: <https://jquery.com/>
[BootStrap]: <http://getbootstrap.com/>
[Notifity.js]: <https://notifyjs.com/>
[Bootbox.js]: <http://bootboxjs.com/>
[excel-upload]: <https://github.com/PHPOffice/PHPExcel>
[jQuery.Gantt]: <http://taitems.github.io/jQuery.Gantt/>
[tinymce]: <https://www.tinymce.com/>
[pinterest_grid]: <https://github.com/ivmelo/jQuery-Pinterest-Grid>
[fontawesome]: <https://fontawesome.com>